[公告]關於近日倫常慘案

近日發生一宗令人遺憾的倫常慘案，管理團隊不禁惋惜，並希望死者得以安息。

過往，本討論區亦曾有會員發文表示希望以自殺解決問題，幸而有其他熱心會員分享其積極樂觀的經歷安慰當事人，令當事人重燃人生希望。我們在此感激一眾熱心會員，盼更多會員能仿效。

近日有會員以「學術研究」為題討論自殺方式及至發生是次悲劇，令我們不得不思考有可改善之處？經過連日內部檢討後，決定將採取以下措施：
1. 在審核用戶舉報有關自殺的討論後，於有關主題內將顯示提醒，勸勉會員小心言論
2. 如發現會員發表鼓吹或煽動他人自殺等惡意言論，將會立刻刪除回覆及視乎情況作出懲處

作為平台管理員，我們不會對會員之言論進行「事前」審查，但我們懇請會員關注，閣下於網上之言論將可能影響他人之生命，希望會員於發言前三思。如發現類似帖文，請使用舉報功能通知管理團隊。

望各會員珍惜生命，關心眼前人。

我們將一直審視有關措施並進行改善，如會員有任何意見，歡迎與我們分享。

食屎啦

\|/
🍊

哦

Ok

洗閪理佢咩，企硬！撐你架連仔！

直接收皮摺台啦

屌你老母死連狗，啲五毛搞撚死香港人又唔見你做野？

黎料又審查

呢獲就撐你喇連仔

連仔好波

畀個例子嚟
點先算鼓吹

審查嚟了, 走鬼

頭香

好和諧啊

個個鳩up幾句就舉報，你都幾唔得閒

連狗
我吊你老母牙！！！！！！！！！！！！！

驚撚死死

一早要咁做，希望連登可以效法舊時高登，提高番申請會員門檻

言論管制我屌你老母

依家係先謀殺 後自殺wo

55

一齊開POST試啦仲等乜

唔通條友睇完pornhub走去強姦人，pornhub又要負責任咩

高登點死，連登點黎？

我撐連尼住阿
你地班扑街係咪都罵
支持中國#china#fifa

不如逝者轉 23 歲（唔好再mon住我）

做得好！

欣賞

回家了

人死為大 我地識條春咩
你試下企係道德高地諗下
3條命都係連登仔害架

都入牙糟好

咁快有回應同應對方法算唔錯了

珍愛生命呀Ching

連囝好波

連狗好波

我望亡者搵你

g持

呢類post應該見一個刪一個

而唔係提醒

高調引入審查機制

盼更多會員能仿效自殺

姐係將提出問題嘅人解決左問題就唔存在

好心整返個18禁警告喇=.=

肯BAN 鳩D五毛未?

太多劣質會員搞臭晒連登，點搞？

之前非isp email 會員係咪應該bam? 登記會員門檻係咪應該提高？

屌你老母

其實有做野點都好過乜都唔做

晒鳩氣啦，人地數緊銀紙

加DISCLAIMER叫心智未成熟既唔好入黎咪算

能唔能夠將lihkg logo轉為黑白色 悼念倫常慘劇中的死者？

ok

連囝

無用架，好似d av網咁，問你是否成年，d小學雞咪一樣禁入去

好

屌咁佢都仲要入 係咪佢自己攞黎?

牙祖個仆街當日做好D，今日就唔使死咁多人

第一點我都理解同意
但第二點條線點定呀
叫佢「去死啦 唔好阻住地球轉」
係咪又要刪post ban 人呀？

留句「你唔好去死」 真係唔知點界定

好快咒人死全家都要刪架喇

今日嘅規矩呢，就係唔准講粗口，唔准提人老豆老母，唔准提性器官

珍惜眼前人，勿摸活家禽

一邊既連登仔就係咁要求審核，一邊就要言論自由，連仔解決到呢個哲學debate就唔撚洗搞論壇啦 攞左諾貝爾啦on撚鳩

灰色地帶

建議加入審核機制
加入會員要先通過一系列測試
完成所有測試，等報告出咗
先再決定批唔批
確保每位連登會員都符合指定嘅
身高、體重、BMI、IQ、EQ、
生理及心理素質要求

冇月入50k都唔撚比留言

審查機制真係唔好搞

學術你老母臭西咩 教唆他人自殺 好聽d呀？on9

你咁做只係將連登變做可以講粗口嘅香討，收皮啦，有言論限制咁我回家喇

連狗你食撚屎啦

界線的確係好模糊
不過呢d敏感話題 揸緊少少黎做都無可厚非
教唆/鼓勵人自殺 黎講 有殺過無放過啦
再者 呢d言論絕大多數都係無建設性同低質

真係唔係好知應該點 下下要你界定咁唔洗玩 但係又真係好多小學雞係度9up放負扭曲價值觀玩膠

頭盔笠得唔夠快

屌你老母連狗

上討論區都要顧人弱小心靈

點解D弱小心靈失敗者要上網要人就佢
餅埋一二邊等死啦上乜鳩網

你就食屎

含撚啦你

連仔好波, 之前仲有人想將責任推哂落連仔到

咁灰色地帶你玩晒啦

btw咁多留言都係屌連狗老母但正皮數差唔多每秒多一個 代表咩

on9

鼓吹或煽動他人自殺，直接送官啦，反正點做都有人唔滿意

剩睇啲回覆就見到幾多小朋友

開多個學術討論區講唔同方法
最尾講句純分享 請切勿模仿又計唔計？

想死又想搵人幫大把電話可以打。點會痴線到叫連登仔安慰

Algo 正負評呢個係常常啦

仲衰撚過舊登

有用咩
人地明明學術討論探討問一下 就會話鼓吹去死

唔通我開po問 ： (學術討論)點樣響懸崖跳水唔會死
又會俾人屌？
咁 (學術討論)幾高跳海會冇事？ 呢

你最多話有detect到死之類keyboard自動系統會覆定啲自殺熱線

但佢要search自殺方法，就算唔係響度search都會響第二度search，yahoo知識呀佢又唔會開ac問？

死者已矣，但重要係啲人把口好臭，唔係block鳩唔俾人問

常識*
自膠sor

晨早要咁做

最撚憎睇到啲自殺叫春post
你死唔死關人撚事咩
個個道德撚上心
不如關心下身邊人好過啦

提高會員申請門檻啦屌
曬鳩氣

咪就係 無獨立批判能力死返去baby condom算啦

一早應該咁做
唔係出左事先至理
以前高登件代上得網思想比較成熟
而家好多中學生再用以前自由放任嗰套係唔work
但連仔做野算係遲到好過無到

\\|/

[公告] 有關 LIHKG 連線不穩定

[找數] LIHKG+ 計劃正式推出

[公告] 有關近日洗版問題

實係連狗刷負皮啦 咁撚多陰謀論

上過高登未啊扮
以前唔跳死全家架

搞返m記聚會咪算囉

咁講法BAN埋五毛喇
邊個係五毛我諗連囝識分

有時我見到D 五毛講野 出街都會攻擊D大陸豬架

同意啊. BAN得呢樣言論自由不如BAN晒佢

我明白揸緊黎做無可厚非
但如果將依種留言當bam圖一樣處理
咁呢度只不過變成粗口版香討 巴哈咁

自殺同大麻一早要禁啦

以死相博 算唔算鼓吹自殺

上個網好似有義務要幫人湊埋仔咁
咁我洗撚上你個閪網
有審查同香土有撚分別

做乜唔ban扮白馬嗰條傻鳩？

見到d五毛肥絲果d都有同樣效果
咁樣計唔計落去?

有冇同警方合作

咒人死全家都要啦
心智未成熟容乜易睇唔開真係死全家

agger

如果日日都有假膠話自殺, 都唔可以屌佢???

連登想射個波比我地

黃姓少年自殺案
2007年，十八歲少年黃葵香於數年前父親病死後，獨力照顧幼妹及有輕度弱智的母親，但最終抵受不住財政和家庭壓力自殺身亡。事後部份高登會員，曾恥笑死者的容貌為「未死都應該搵死人化妝師搞下個樣啦」、「一睇就知條命生得臭」[10]；以「抵死」、「廢柴」這類帶有歧視字眼來形容死者，更是不絕於耳。

懷疑御宅族自殺案
2007年11月，一名40多歲，沒任何社交生活的快餐店廚房員工，懷疑欠債跳樓身亡。後被發現死者房間遺下大批波鞋、光碟，以及貼滿一眾女性歌手偶像（如Twins、容祖兒等）、特攝系列《鹹蛋超人》的海報，與御宅族的部分性格相符。由於死者的身份，正是毒男的典型，結果事件曾受到不少高登會員的唾罵與恥笑[11][12]。

高登會員不開心自殺事件
2010年10月19日，多份報章報導一名18歲網民（及後被證實為高登會員「不開心」），於10月18日在家中燒炭自殺身亡。直到2010年11月12日，有高登會員重提此事時，才被其他會員得悉，及作遲來的哀悼。

此事件反映出部分網民，對一些於網絡社群發出聲稱自殺帖子的網民，欠缺警覺性。

高登會員膠草膠花自殺
2013年11月下旬，高登討論區會員「膠草膠花」（高登會員編號：248001）疑不堪哮喘病折磨，致電身在內地父親後，從黃大仙寓所走廊跳下喪生。報載此「巴打」姓黃叫阿邦，英文名Tony，曾自爆是物業保安員。當時消息指，阿邦患有哮喘病約10年，近月因病辭職在家休養，但因沉迷上網，母親曾出言指摘。死者自殺前數天，母子再因小事爭吵，母親其後搬到胞妹家中暫住。

成熟

係咩 高登果陣都有人話係低質過肥v年代 又有人話要杜絕小朋友啦喎

冇錯 最好ban埋女人係雞既post
BAN埋d 基佬post J圖 post 完全係教壞人嘅topic
有關性方面 全部都要經過審查先出post

有關假膠回覆都要ban 因為完全係教壞人
引起罵戰嘅人都要ban 要和平討論
有關負面新聞都要ban 唔可以令人產均負面情緒
港獨都要ban 香港係中國
講政府 or 雜種都要ban
中國負面野都要ban
講龜壞話都要ban

只可以post 帶有愛國愛黨
支持網絡23條

言論自由

講"窮人生仔正仆街"算唔算鼓吹謀殺?

言論自由呢

lm

係咁問跳左未

Ban曬果幾件垃圾去啦

上面班粉腸嘅邏輯

原來言論自由緊要過條命

人沿

算係咁啦
比著林祖舜可能聲明照出但未必會即刻新增功能

仆街打錯

有既話你慌班道德撚唔會洗版要求連囝交人
冇聲冇氣根本冇撚得告

由頭到尾得班道德撚想睇人仆街

食屎啦, 自我審查 .
係呀，呢個世界好撚美好呀屌你

OK

言論管制
人治
連登已死

07-08年嗰期咪開始多小朋友囉

亡羊補牢都好過乜都唔做既

好撚多on9回覆
照返高登果套囉
整台主囉 到時咪又出現女夜鬼事件

啲係雙向既
有個平台比你講野 唔代表咩都講得
講野用下個腦
睇野果啲唔該都用下個腦消化下
Btw實有假膠當有趣 同引戰撚係到亂屌

成個成人台執柒咗佢
唉，唔爭在成個連登執柒咗佢啦

但係你將焦點放響邊度

講事實就話鼓吹自殺
咁就應該摺壇啦，成人台鼓吹淫亂，大麻台鼓吹吸毒，波台鼓吹賭波

根本問題重點係用者，唔係你唔講佢就唔會自殺
夠有人話死前刺殺官員先，又唔見有人出黎講野

少少事就帶頭盔，接受唔到現實就賴地硬，笑死人咩

我要舉報你

唔扭曲就唔係連登啦 學咩人搞道德審查呀 摺埋啦

果千幾個話人教唆他人自殺既正義小學雞，你地要既自我審查黎啦

言論自由係重要
前題係個forum d人自律
咁唔自律，成日講埋d損害他人利益既野
D自由咪俾人收返囉
好簡單啫

香港言論自由玩完

不自由 毋寧死

好似係

牙joe拍埋片呼籲會員珍惜生命呀
連狗呢

以後改口窮人生仔真攪笑

仆街啦

屌你肥絲真係有外掛

連狗個樣點上得大台呀體諒下啦

連登正式可以正名為兒登

垃圾道德撚 偽善到呢

你真係好撚好笑

你點樣得出言論自由緊要過條命既立論？

治標不治本

香港討論區－子版－連登

ok啦 合理

以前高登件代上得網思想比較成熟

收撚皮啦

當日你另起爐灶就係因為早洩審查del post 9bam, 今日你拎起把刀裝飾下就做翻一樣嘅野，我要求退VIP

未就係 連登要赤化了

之前咪有對戇鳩情侶賣IPAD俾人屌兩句又話自殺最後全城恥笑

果陣唔見有道德撚既
定係有人死先敢講野大聲D?

以後唔洗旨意有呢D POST囉

借d2刪com
連狗

再嘈我話俾連尼住知

咁有啲人想死，由其諗過度過果啲，又真係幾難改變佢諗法
若果因爲人地講幾句就去死果啲，直情網都咪撚上啦，今日唔因連登死，他日都會因為其他討論區死

以死相搏算唔算鼓吹自殺

仲要愈來愈多5毛狗閪 連狗係真正仆街

都冇人死點鼓吹

收皮啦 屌你老母 天琦入冊都未轉黑白啦 佢有咩資格呀

言論審查

睇黎好多人仲係覺得上網咩都講得

而家講緊鼓吹他人自殺，真係好應該禁

成人台都成班話大力插邊個邊個，唔同又鼓吹強姦咩
平時咁多Post咁多偷拍咪又犯法，多人鐘意支持更加鼓吹依啲行為

言論自由喎
國家話唔鼓吹港獨你又唔刪哂d post佢

失望

即係繼續數錢啦

遲d有自殺post 連狗應該會派人留言叫佢愛惜生命

連囝呢期收到幾多封email律師信？

已負評

on9 你比警狗掂過d 野即係打開門比人隨時入去睇資料
有人死都話係討論區不如一齊冇得上網啦傻閪

agger

好多憤青煽動暴動

支持連囝！

如果係支持安樂死又算唔算鼓吹自殺？

預計child登仔回覆如下

你都on9 上抄登勿認真 我講笑佢當真 關我撚事？ 咁就禁言刪post 惡撚過共產黨

連仔呢d叫社會責任
平時你地咁多扭曲嘅價值觀有無影響到其他人你地自己心知肚明
上面一大堆仲覺得自己無錯仲好得戚咁果d其實根本係想逃避責任
人地死左唔想自己有罪惡感上自己身就係度寸柒柒話係人地問題自己一d錯都無果d自己反省下
呢到咁多呢d扭曲價值觀大部份係呢班人造成，成日覺得自己無錯講埋一大堆歪理嚟逃避現實

外國ＳＥＲＶＥＲ
唔能洗怕

做得岩
當你地有影響力時，識擔起社會責任係好事

我屌你老母臭化閪

反正感情台唔俾叫春
時事台得五毛洗板
執柒埋佢啦連狗

共登

可唔可以清左班痴線佬

算

其實D失敗者都有自由唔好去睇人講乜/唔好上黎取暖

今次唔玩膠
連狗個做法係值得支持

呢個Post都有人屌？

Ching又踩child登仔呃like吖
有人講咗啦呃少陣like ok?

Support

好撚on9,學discuss2000fun整埋版規好唔好?

可唔可以剷走你？

連仔不如ban埋港獨「學術討論」
港獨都係違法，違反基本法

我懷疑男死者係煙民添
因為食煙死全家

引入網絡審查
支持既會員記得都唔好再提言論自由

well 我已經拿拿臨舉報咗啲自殺留言了

關囝要封ac 條五毛關成日鼓吹人自殺 自己就係屋企嘆冷氣

用下個腦啦
今次件事
無人鼓吹佢自殺架
人云亦云

果個厹只係回應 會死同例子

咁都叫鼓吹既話
你生得柒出街俾人打 係咪鼓吹暴力呀？

鼓吹港獨同埋鼓吹他人自殺 係咪唔撚識分呀
唔係有限制就唔啱㗎大佬

成日比關囝屈我係5毛，好唔開心，搞到我都想自殺

人地自殺係人地的選擇來。
走去叫人地唔好，話生命充滿希望果d，係咪可以消除人地的痛苦？
人地覺得攰，想quitgame 又唔比？

首先係外國一個人要安樂死 係有嚴謹資格先可以比你安樂死

但鼓吹自殺係人都做到，你睇反事主個post就知

快d死

終於搵到藉口開始刪除留言啦，連仔好波
睇下以後邊個仲夠膽鼓吹港獨，鬧政府，會死人架，要坐監架，害死d 心智未成熟既細蚊仔

其實唔爭在禁止埋所有違法行為討論同違法言論

連仔準備收購baby condom?

阻人quit game正仆街

支持港獨都算係自殺 直接刪

你老尾事主個po邊個回覆係鼓吹自殺呀不如你答我啦戇鳩

自我審查

Lin dog Ho ball

report

child登

普通會員學術討論就要ban
五毛假膠帶風向影響討論區風氣就無事
連仔好嘢

係啦，你叻啦，你比左個方法人同佢講work，人地死左都唔關你事啦

真係痴線，少少討論都handle唔到

report x2

麻煩封左佢先

啲痴線佬 特別敏感

係 想像唔到 好難過

使咩預計，一早有幾個出現左啦

支持取消鼓吹自殺係犯法嘅法例

好撚戇鳩

有個陌生人埋黎問你跳樓會唔會死呀

你同佢答唔會佢試你係唔係又係仆街呀

你答會佢知道左work去左你又係唔係仆街呀

市民係唔會違反到基本法

為左遷就心智未成熟既user
不如搞埋大陸既網路實名啦

果班智障道德撚一定支持

其實我只係支持禁鼓吹自殺，你唔好用你幻想出黎的句子加係我意思到啦

垃圾
禁埋粗口啦

有d人鍾意見到天下大亂呀嘛

人地問我答就鼓吹自殺？
純粹答佢條問題又點鼓吹呀on9

😩

好快要架啦
你班賤種咁猖狂

你睇反事主個post就知

知乜鳩可唔可以話我知

其實你無人性，唔關心陌生人無咩所謂，只係覺得你好可憐姐

言論自由唔包括危害公眾利益
你讀下書學下咩叫自由先啦

交人啦屌你老母

講得好

今次限言
下次就搞實名制

isp email 都 filter 走一大班細佬

呢個block得啦

叫人快撚D死算唔算鼓吹

諗辦法咪比班小學雞咁易上到LIHKG好過啦
利申 小學雞

戇鳩到呢

陌生人埋黎問你依個問題你應該問返佢係唔係有咩唔開心呀 食左飯未呀 凍唔凍呀不如著多件衫啦

你諗下make唔make sense 啦

支持

個方法係當事人提供，佢問人work唔work
唔係厹叫人用氦氣自殺死撚左佢喎

即係有個人係街問你估下俾貨車撞會唔會死
你答佢應該會死 間中新聞都有車禍傷亡
到最後佢真係咁死左
而你就係殺人凶手

得啦你岩，比你引導到我答錯哂，連登真係太多無人性的人，我錯

咁應該所有違法行為都應該禁止埋
利申唔撐言論自由

不如禁哂所有有危險性既學術討論好過

支持反對派等同自殺，係咪以後ban鳩曬本土自決港獨po先，屌你老母！！

block

肯做野係好事
支持！

痴撚線

我引導你乜鳩呢

根本你邏輯上都唔撚正確

你收緊依啲野不如收緊收會員嘅限制重好啦

你班仆街真係冇撚人性 覺得言論自由大過一切 有人因為你嘅說話死左都覺得冇問題

得，你最make sense

只係我過唔到我自己，明明有機會救到人，禁言可能就係其中一個方法，你最岩，正仆街

言論自由幾時代表咩都講得呀

屌，想死做乜唔比人死？
即係認為自己對一個陌生人的心境的認識比佢自已認識自已更清楚？

po入邊提出曬pros and cons比樓主自己思考

你班道德撚就係後邊事後孔明將個人情緒擺係件事入邊

就屌鳩其他人冷血

其實門檻仲高過高登
高登舊時都可以短訊申請 連登淨係ISP/邀請碼

不過都想知點解連登咁多中學雞

你明唔明單野重點係點解佢要斬埋父母？ 做咩重心落左係自殺度？

論人性……
同班搞到香港今時今日咁樣，搞到年輕人睇唔到希望的奶共高官講啦。

言論自由呢？屌

條撚屌擺明無睇過個post就衝出黎柒學人做道德撚

柒撚左又唔想縮返入老母個閪度
所以係度死撐

學術討論, 我電視劇見人缺氧死, 其實人缺氧係唔係即死

咁我應該話, 你係唔係想自殺? 唔好呀

就算佢話唔係想自殺, 但你又係佢心裏條蟲??

要禁埋電視劇/電影唔可以同死有關

我諗佢意思係啲企圖自殺post入面先做言論審查姐
上網匿名唔代表呢度係Westworld既

加BLOCK人上限,爆曬啦睇到我想自殺

邀請碼一地都係

知識令人自殺
應禁止所有知識

支持以法律為依歸

刪除一切反中及危害國家安全、鼓吹非法集結、煽動社會不安 既post

河蟹文化。
典型左膠思維

今次就唔俾討論 自殺
連仔下次諗住ban咩?

學中共咁啦

血腥暴力不能拍

色情不能拍

小三有關不能拍

倫理問題不能拍

只能拍愛国電影啦

唔爭在取消埋留言評分機制啦

問題所在就係你連尼住一直縱容班憤青/痴線佬
個撚個post都見到咩窮人生仔正仆街 跳樓係福氣果d濕鳩言論
搞到班細蚊仔價值觀錯撚哂先走上絕路！

我完全唔明點解要禁

你唔覺自己柒？

無件咁既事發生前
你會唔會係街邊瘋狂關心人地想唔想自殺呀？

連登紅了

痴線唔過你
唔啱聽就清走人
你咁痴線第一時間清走你先

好多傻仔用網上言論自由黎求免責
睇下連狗已經驚到賴屎即時割席
班傻仔仲話要似番高登咁
繼續FF啦

呢到好多傻鳩言論自由同犯法分唔清

零負皮

其實就算唔關心，都唔洗答佢 咩方法係work

如果你覺得唔洗禁 ，你去站務講

咁中意唔比人講ed野, 不如連登唔比人打個死字啦 on99

我今次支持連仔
今次係言論自由vs教唆自殺
連登一堆中學生 又多五毛假膠 唔規管一下依方面唔得
細路唔識諗好易比人影響

有個陌生人埋黎問你跳樓會唔會死呀

你同佢答唔會佢試你係唔係又係仆街呀

你答會佢知道左work去左你又係唔係仆街呀

你答到依條問題應該點做未

依個post都危險
等緊連仔剷自己個post

正評就可以令三條人命返生咩
有問題果陣你唔解決 而家就係到呃like
我呸

邀請碼累事

由頭到尾我都唔明呢單連登有邊忽係教唉他人自殺, 人地講到明學術討論就梗係正常答佢問題啦

留名

講到連登咁大影響力

救乜撚野

當自己super hero?
中二病發？

事主個post完全係好平靜咁問問題
有人提供左熱線電話 又有人講死唔去點點點
到最後佢選擇咁做
根本就唔關果個post既回應事

不如咁大愛 你入感情台睇下果班叫春男女會唔會自殺
關心下佢地好過啦

假如我死後會有真正既自由
我選擇死
同時我由衷地覺得你呢種垃圾唔值得生存

Yes
你唔想見到就ban人咁自私
第一個ban你先

寧願佢係收緊收會員嘅限制令思想成熟嘅人參與討論

而唔撚係封鎖個言論自由去遷就其他人囉

做得好。人命重要過言論自由。

成班child登仔又入連仔數？

支持連仔 呢度唔係憤世討論區

做得很捧！連同志
國家一定不會虧待你

倫常慘劇關我撚事咩，一陣有人自焚爭取西藏脫離支國就ban藏獨言論？連狗你無病呀嗎？

加入類似論壇既版規啦,太多小朋友

國家交給你任務 做得不錯

過多兩日假如有港獨人士係到留言跟手比人捉到佢殺人

係唔係又覺得港獨議題太危險又封埋港獨

例如到時唔關心 唔答佢
到最後佢都係死左
差佬check佢上網紀錄咁樣上連登開post
到時係咪又要大愛上身。屌柒班人當初唔制止佢呀？

公你贏 字我輸

邊個位你睇到有人教唆自殺呢

可唔可以請教下

其實有時好難判斷個post 樓主係咪企圖自殺，講到幾隱晦或者明顯先算？
咁如果開post 嘅人真係用學術討論嚟包裝，留言嘅人又真係認真咁討論，最後先發現唔係假膠係嚟真，咁留言啲人容乜易俾位人入？大家怕有事，係咪唔答好啲？咁咪又變寒蟬效應？
同埋del 留言都可以斟酌，ban acc 就真係唔得

中學生論壇你可以expectD咩?

連登言論可決定人生死

今次中國又贏

咪撚就係，係度玩自我審查真係戇鳩鳩

人總有灰機的時候……
我最灰的時候，錢又冇，打份垃圾工，社會地位係零，屋企人又嫌你廢，囡就根本唔駛諗啦。
朋友gathering 根本唔想出。
後來走得返出來，依家唔算有錢，但係有份叫做還可以的糧。餓唔死，識到囡，結埋婚。
但係我得，唔代表個個都得，好多野，根本係天時地利人和。
最灰果陣根本想一野跳落街算唔好再煩。你覺得好閒的事 （錢，女，樓）。人地心中可能好重要。冇左，寧願死。究竟根據咩去質疑人地的選擇？

呢個post正皮多過負皮
仲要過左兩千正皮
反映絕大多數連登仔都支持
反對嘅仲有咩好講

睇咗仲以為連登係香港第一討論區

連登好撚大影響力，但就係推行唔到港獨同令中共倒台

所以你覺得唔洗做d事去防止下次類似事件？

你覺得你有道理其實大可以去站務講

而家只係支持禁鼓吹自殺都唔得？

最大問題係有好多波台假膠

支持連仔
連登仔是需要管的

唔怪得 隔離post 乘機 推埋23條

學乜撚嘢術討論

連狗你話我知呢單邊度睇到有人教唆他人自殺, 俾個理據黎睇下好喎
定還是你係食住個勢趁機搞審查啊屌你老母

啱呀收緊進入連登嘅限制囉

未夠十八歲唔入得都係一個辦法唔係撚係禁言就將問題解決

無人討論係唔係等於唔會自殺

個論壇已經夠邊緣，
仲要自設23條

傻嗱，以佢地之意唔合佢地價值觀就要ban
處女post?no
叫春？太廢，no
溝唔到女？你廢，no
成個感情台執柒咗佢啦

又拎ISP email 打飛機

其實呢啲post我都入唔少
有時吹吹下水、問多兩句先知樓主生活上有困難想自殺，呢啲情況咪照同admin講聲等佢地團隊關注下

另一點係咪會變到寒蟬效應就好兩睇，一來我唔認為大家同某人有深仇大恨到要留言叫人快撚啲去死，覺得勸都廢事大不了唔留言廢事犯法；二來連自殺呢啲都要扮假膠，ban左呢啲child登仔我反而覺得有效改善討論區環境

言論自由都冇撚埋
仲上討論區托柒啊
屌你老母 連狗摺壇算數啦

支持安樂死，鼓吹自殺，ban
支持港獨，年青人前途盡毀，ban
睇丁圖話“條女好正....搞大佢個肚”，鼓吹強姦，ban
和諧連登

連登

偷影post
瀨屎post都幾千正皮
請你地唔好屌該post樓主

撐你連仔

原來孤島嘅力量係咁大的

人地林早洩至少有名有姓有樣出，連狗做張敬軒廣告都仲要唔出樣... 家陣玩埋自我審查添，大家估下收左幾多？

我自己都想自殺, 但無奈係自己咩都怕
所以希望揾一個好嘅自殺方法, 幫到自己又幫到其他想自殺嘅人

巴打 恭喜你走出低潮
灌輸正常想法 從來都唔會錯

但要自我審查到咁
根本就解決唔到問題
只係掩耳盜鈴

連仔縮骨怕事
但去到班心智唔成熟既道德中學雞眼中
竟然變左做得好

我真係接受唔到

幾時大家變左咁支持網路23條？
乜都唔好提 唔講得咁算啦

對唔住

當初起壇時米高XX日鳩日話要自殺 引起他人不安 果陣又唔審查?
最尾變成連登網聚 親身出席搏出位

"根據香港法例第33B條《侵害人身罪條例》，任何人協助、教唆、慫使或促致他人自殺，或進行企圖自殺，均屬犯法，最高可判監14年。換句話說，協助或教唆他人自殺都是犯罪行為。"

而家上左軌道啦 就開始攬權審查 食埋阿爺條水😜

遲早關於死亡ban

跟手到色情ban

跟手到負能量ban

跟手到出國旅遊(唔愛國）ban

跟手變百度同微博

連同志

其實今次連仔咁做的確無可厚非
始終連登不論會員定cd rom都好多小朋友/未夠18歲 睇
呢啲言論對佢哋好危險同造成負面影響

不如裝綠霸啦

我真係好撚認同 兒登將成為下一代香討

真admin?

呢幅圖好似係講deep web

封撚左啲未夠18歲嘅人上連登囉

心智未成熟應該網都唔好上

呢樣真

如果言論自由同人命哩啲世界難題撇除佢唔討論住

要真係令人唔好自殺嘅方向諗嘅話

連囝有無諗過係出post者落手

例如發現佢啲留言比較多負面 甚至有自殺傾向嘅時候gen啲有效關心到出post者嘅字句 防止自殺熱線等等畀佢

好似google都有啲咁嘅嘢 如果search自殺方法 會彈出防止自殺熱線

連囝加油

支持有限度censorship 屌你老母你哋華人賤種小農劣根性dna咋living in Shithole country 你估自己真係白人價值觀文化deserves 同handle到free will freedom of speech?在座咁多位.....

咁咪限制睇po年齡囉，審查跟本無撚用，準則係咩？邊個決定？今日審道德，聽日審黨則

依度唔講 唔提
就唔會有人自殺？

同華人對性觀念，唔講唔提就唔會大肚有咩分別？

大家了解自殺 明白自殺唔係一個解決問題方法先係路麻

如果有人上黎問自殺痛唔痛
有人學術咁同佢講 窒息有幾痛苦 割脈有咩咁辛苦
可能佢覺得 人生都無自殺咁痛苦 決定努力生存又未定

依個post咪站務台討論緊囉
係咪又要開新post先可以講同一件事？

今次件事，根本無人鼓吹自殺，有班道德撚出黎屈人教唆他人自殺就自我審查一次。
咁樣真係解決到問題？

巴打 你前文後理完全無關係架啵

其實你知唔知道咩叫自我審查？
lihkg 係個UGC 既網站, 何來有自我俾佢審查呀

有冇錯字

連登不嬲係國際討論區，最大資訊平台，會員遍及全球各地㗎嘛

所以即使係On9仔唔識思考唔識分析，連登都有責任俾佢地想睇嘅嘢
佢地有on9思想on9諗法都唔可以屌，要好好安慰佢地嘅玻璃心

連登仔是要管的
支持連尼住搞言論審查

借圖比喻

香港D垃鳩圾hotlines 打過去傾完仲想死

不如你答下我 點可以限制睇post 年齡。

流明睇人唔識分膠

成單野都本末倒置

你唔係去限制上連登嘅要求

要係去限制一個言論自由

你話未夠18歲心智唔成熟唔撚比上都合理呀

但係你去限制討論嘅空間而防止兒童睇到

咁你同baby condom同香討有乜鳩分別

當試過灰到想死……真係覺得有人自殺有咩咁出奇？
逃避有咩咁出奇？人人能力都足夠解決困境？
例如嚮香港，如果某君人生目標係買香港樓。佢冇能力冇體力去打份賺得多錢的工。佢根本達唔到人生目標，佢亦判斷佢有生之年樓價唔會回落，咁點？
叫佢排公居屋，佢又唔想。
叫佢買海外樓又唔制。
呢樣唔得果樣唔得，最後就係放棄的姐。但你覺得可以放棄唔等於佢可以。
咁最後可以點？咪死撚左佢一了百了囉。

廢登
係咪俾中資收購左

連仔會唔會filter走「自殺」？
or跟高登懷舊模式但強制將違例字眼轉字
例如「自殺」轉做「自high」？

你係中資會唔會買

嚴格執行ISP, 禁止18歲以下申請會員，CDROM連POST都無得睇

咁咪仲衰
冇人會當呢個topic認真

Wiki可恥
寫自殺定義
連登新一代邏輯
即係教唆他人自殺

你叫佢斷自己米路?

無錯，成件事有人死都係因為連狗貪錢放邀請碼

有admin, 有權ban人， 係點樣U乜GC呀，係打手先咁得閒係度前文後理啦，講完...

喂咪踢爆啦

摺左佢啦

有會員自殺，同年齡層根本就無關係

最近果單case死者係18歲以下？ 根本就唔係。
而家係要防止有人教唆他人自殺咋

試下封曬關於自殺嘅po

想自殺人嘅無人發洩嘅地方係唔係愈屈愈埋愈諗愈錯呀

根本依到係比人唔洗用面具對話嘅地方

可以將自己心底最壓抑嘅情緒宣洩出黎

屌你老母啦連仔

Post都無得睇何來cd-rom
連狗唔肯過你啦

搬去成人台咪得，成人先入得㗎嗎

根本冇人教唆 幾條傻閪拋幾句然後更多ge傻閪跟住講

你都知佢夠18歲心智成熟呀河

咁一個心智成熟嘅人去做決定係唔係我地可以控制呢

同埋邊到有人教唆他人自殺

你諗下點實際點落手做先啦
根本就無可能禁止到18歲以下申請會員。
我點證明你係18歲以上？ 叫晒全部user開accounts果陣交身份證？ 咁又會有班人嘈lihkg侵犯人私隱

都係果句，自殺同年齡根本就無直接關係。

9up 兩句都有巴打出黎理性討論，唯有繼續幫手推po，連仔好野，祖國萬歲！

「
如發現會員發表鼓吹或煽動他人自殺等惡意言論，將 會立刻刪除回覆及視乎情況作出懲處
」
好多時討論區都有版規
人地如果本身已經抑鬱 可能真係聽到一堆假膠諷刺而更加想尋死

例如話患左紅斑狼瘡好灰 覺得好辛苦 本來想上黎seek support/鼓勵
咁底下一堆人叫佢重刷首抽
可能你地覺得玩玩下 懶好笑 但人地可能更加諗唔開

依類留言規管下好大問題？定係你覺得揶揄人既樂趣更重要.

18歲以上你憑咩話佢自殺係錯？（殺人肯定係錯）

連仔不如講清楚del cm, del po, del ac準則/底線
之前ptgf、起底、政治、捉5毛、港獨、叫雞、SP、交友post 好多都有的del有啲唔del

連狗佢地一係收中共錢放任五毛控制言論

一係就認為五毛都有言論自由，扮中立唔敢做野。

五毛就可以有言論自由，協助中共同港共政權強姦殘殺我地。

我地呢？就無言論自由討論自殺。

而家擺明借自殺新聞之名，行自我審查，收緊網絡言論自由為實。

龍門任佢擺。

岩架啦，屌佢老母就岩。

連狗肯定唔肯，因為佢淨係睇到錢

下 你logic fail話我打手？
理性討論就話人打手，不如你google下咩叫自我審查先啦

自我審查
遲d變親子王國

Cut左波台咪搞掂囉

話有人提供方式，引致有人自殺。
咁其實真係一個勸人唔好自殺的巴打都冇咩？喂，夠有可能有人因為人地勸佢唔好自殺佢冇死到啦。佢冇死，d人唔撚知之嘛。
呢個社會本來就係黑暗，仆街，唔公平。好心咪搵借口去粉飾太平啦

或者呢個係某d人濫用自由
大量發表不負毒責任言論的自找後果

又一條道德撚

今日睇留言好心寒

呢次我真係撐唔落連仔

無論係乜理由都好，言論自由唔可以咁樣被妥協

而且就算真係要妥協，都應該搞掂班五毛先

佢地走哂出黎咪仲衰

所以從來我都好明白
真係會有人好想死

咁當然親疏有別
我對親友當然想極力挽留
但同我毫無關係
我又會覺得 依個係佢個人選擇

大家要接受 每個人有自己價值觀同想法
而唔係唔提唔講 就當完左個topic架麻

我覺得可以將成人台可以行 必須驗證18歲以上 先入到去

即係繼續放任乜都唔理 等關壇啦

當初又話要延續最自由，最好用戶體驗的討論區 App

真係好撚自由啊dllm

你咁講 18歲以下你憑咩話佢自殺係錯？ 生命自主麻

即使你用自殺是否符合道德黎作命題，都有排拗，但而家個社會個norm係刷首抽、砍掉重練係不可取。
更甚，教唆他人自殺係犯法。會有巴打話法例一定要遵從？ 咁不如答我教唆他人自殺果條條例有邊個地方你覺得唔滿意先
你明唔明個重點喺邊？

又唔係佢心入面條蟲
撚知佢開心唔開心咩

再者佢上連登問自殺方法
都唔關佢殺佢陷家事啦

又係理想主義者
家陣係你地班陷家產
批判思考又冇
又要威又要戴頭盔

根本冇咗連登又有其他討論區
今日連登後日高登遲吓又FB,IG,Twitter
一個討論平台摺埋又有另一個再東山再起
家陣問題根本係社會風氣
斬腳趾避沙蟲就係你呢種思考嘅人

你自己睇清楚啲
自殺嘅人點解要隱姓埋名搵討論區鳩up
都唔想去搵醫療/輔導人員幫手？
係因為佢地都信唔過甚至唔知可以點做
政府又點睇呢班自殺嘅普通人？
只係當佢地係數字
根本唔會認真思考社會中間係唔係制度有問題
你再睇返之前個單不自殺確認書
你諗吓政府到底做緊咩？

一日到刻只係識講連登好小朋友討論/連登要盡早摺個啲
呢批人走到邊個討論區都只係會識講返同一句嘢
係最冇建設，亦都最冇幫助個堆
呢批人唔會幫手解決問題之餘
甚至會落井下石
其實你地有冇諗過唔出聲其實已經幫大忙？

話要照顧小朋友而禁止討論
算啦
佢地堅持留低睇嘢
又要投訴其他人唔照顧佢嘅感受
簡直係新移民級數
同落到嚟唔做嘢仲要投訴綜援唔夠錢用係冇分別

無問題，所以admin先加 若發現有人教唆之麻，都無人話果個post個主題出事

連登D小朋友多到，真係BLOCK極都唔完

連仔ho ball

其實每人一定有自己既一條道德底線，巴打你自己都有。

即係以後都唔使再睇到死係福氣篇野？

導讀：留意網軍點引導輿論啦，理性有邏輯討論網上鼓吹自殺言論如何影響少年心智。迴避所有ADMIN審查言論既要點... 唔使同其他人糾纏，只需要重前提出重點

二十萬用戶
有幾多真係三觀正？
多謝邀請碼囉

上連登
得永生

屌你老母臭閪正扑街
啲垃圾cd room 講兩句你就受影響

自殺根本係香港社會問題，你搞埋d禁言只不過係自我感覺良好嘅道德撚

唔容許自由討論，真理又點會越辯越明?

講到自殺就一定係壞事。講到個絲打殺佢老豆老母就係因為討論自殺而造成。呢一切完全係連仔你自己臆測。

收皮啦屌你老母

admin回應又俾人屌，唔回應又俾人屌唔回應
根本連登就係社會既縮影，你take咩action都好，總會有另一班人嘈

全部人無道德咪變中國囉
冷血撚

死果個係你屋企人 就唔會咁諗

我是中國人
我贊成連大大

仆街了
打壓言論自由

乜撚野三觀

回應還回應，但佢玩自我審查係另一回事

admin可以勸大家小心言論
但而家要審查要懲處添wo

連主席萬歲！！

又串杜小喬

當你明知依度講野刻薄
你竟然係諗到係依度取暖

良心討論區

支持連仔
連仔可以考慮將一啲敏感topic例如自殺 強制加密 要會員先睇到
因為前兩年 都係因為自殺風氣透過網上/新聞 傳播
搞到傳播自殺風氣同啲青少年彷效

蹝氣 解密問題仲嚴重啦 快d解決

以後d人貼政府無良迫死香港人既新聞
使唔使ban晒佢先？

有 ban list 同 del list 未？

巴打你真心定假膠呀 用返少少邏輯啦

條rule而家係set 喺"發表鼓吹或煽動他人自殺等惡意言論"，從來都無講過絲打殺老豆老母係因為果個post，而果位絲打亦都無發表過殺老豆老母既言論，更甚，都無人話果篇post學術討論有錯。
你可以討論自殺係咪社會問題，你可以學術性研究點自殺就最舒服，但你唔可以叫人教唆他人自殺。

巴打會叫你查下自我審查係咩架...

你估果陣高登又個個都係三觀正咩
再者，每個人對觀正概念都不一，用呢個point講無意思

根本就一般香港user個道德標準太低

好想問你個價值觀唔係由細到大父母老師傳遞比你嘅

而係由網上邊一班三唔識七嘅網民幫你去建立個價值觀架咩

Hello , 各位記者朋友

你到底知唔知咩叫自我審查

- 憑基本法判定幾多歲要為自己行為負責
- 我無支持人犯法
- 我真係唔知你講咩, 而家講緊言論自由, 你個論點教唆自殺完全係side track
- 事實上除非你係法官, 你無法去判定一個人係咪教唆, 連仔唔係法官, del post只係佢個人良好意願下采用既手段, 客觀後果就係言論自由將會受限, 違背佢開壇立下既promise

其實我唔係好明限制年齡同提高連登質素有乜關係
假設連登真係有效噤只準18歲以上嘅人申請ac，而之後申請嘅人係d死廢老黎，禁佢地仲叫唔叫可以提高連登質素。
年齡同心智成熟與否可以冇關係ma
而言論自由條線點定先令大多數嘅人滿意絕對係道德問題，我唔相信連狗有能力解決到
但我認為樓上話之後會以此做籍口收緊言論，我覺得有少少係滑坡謬誤。

今次單嘢唔只係自殺，係謀殺再自殺
有邊個留言鼓吹佢殺人？
無理由要入討論區/其他人數
禁止討論跟本無用

2. 如發現會員發表鼓吹或煽動他人自殺等惡意言論，將會立刻刪除回覆及視乎情況作出懲處

連子個post

其實真係好笑

教唆他人自殺係犯法

唔洗你條醒目仔提都知

連囝今次咁樣自我審查
你唔係覺得唔關今次倫常慘案事下話？

依家咪就係話佢咁樣推卸責任 自我審查囉

教唆他人自殺犯法喎
你貼bam圖／CP都係犯法架喎

都無唔俾學術討論，係叫你唔好鼓吹或煽動他人自殺，有幾難明

咁咩先係教唆他人自殺? 係由法官抑或連仔決定?

我上得連登就係唔想畀admin作道德審判，家下admin咪正正就係想賦予佢審判嘅權力

如果你懷疑有會有教唆他人自殺，咁應該係由其他會員去報警，admin作為中立者根本唔應該介入

連囝話 開post講自己想自殺都唔得喎

你點睇呀

連狗你快d仆街死左去吧啦
(睇下幾時俾你ban鳩我先)

畀你講中咗

條女都標明學術討論
臨死都要冼咁多位手足一鑊
真係死又累街坊

鼓吹或煽動港獨或暴動都犯法，不誠實使用電腦都犯法，完！

五毛點計

你信唔信我舉報你，話畀連老師知
del你cm再del post再del ac

連仔呢方面幾好 唔離地積極不干預

如果有個post講一個人唔開心好想死
A留 ‘我都好明白 有時真係慘過死‘
咁算唔算鼓吹？

如果送官決定，應該又係比人屌

引用19才子之前講過女權主義嘅問題
到男性大腿分開少少都俾女權視為對女性嘅性騷擾

咁搞法遲吓icon都可以成為鼓吹自殺嘅原兇
我突然講句我見到連登個狗icon
係反映緊香港做it係狗咁冇尊嚴我想自殺
係唔係要封曬成套icon
甚至所有討論it好辛苦/係狗嘅討論都要封殺曬？

最撚恐怖就係班左膠
道德塔利班又再次出現

唔代表一堆假膠尖酸刻薄 叫人去死既風氣係啱

得討論區先可以匿名回覆到人 而中學生大學生又多數上連登
咁唔上黎呻 仲可以去邊

有幾多係到搞事
有幾多係認真對待
言論自由唔係無
但係唔好濫用當符身符

唔想做人了

e家個重點應該係取消e條法例

今次所謂既教唆自殺 係一個講明學術討論既PO到
而果個會員只係提供意見 根本就係誇大左件事
係你地班道德撚馬後炮

其他會員報警，咁咪警察自己去查
連仔開得連登呢個論壇，就係以“言論自由”連登嘅核心價值，佢有責任去搬server去海外，亦有責任去選擇唔積極回應警察要求
呢個理應係高登同連登嘅最大分別。如果連仔連呢一點都保持唔到，佢同自毀長城毫無分別

而且人地最多都係教你點用helium
條女轉個頭就殺曬佢陷家, 大欖都扯唔撚埋啦

牙joe班打手出嚟廢噏幾句就引到你玩家長式管理
咁樣離變babykingdom, 香討嗰類forum不遠喎
av post又使唔使提下啲人打j唔好過量

講得好ARM
依度D道德撚個個以為自己係法官, 包括連狗

如果大家係自憐，其實應該唔算鼓吹
但如果有個人留言，內容真係鼓吹佢自殺嘅，禁應唔應該ban呢？

btw,我個留言係想講限制中學雞上連登係無助提高forum質素

連狗自殺了，check 番舊登個password 先

其實成事件個flow係
有懷疑個案
連登決定 > 佢delete > user嘈
admin唔決定> 差佬搵上門> 法庭傳票> 佢要交資料> 差佬搵user > admin俾人屌紅底，賣資料俾政府

而家咪等第一個case law囉

換轉角度睇，而家成個社會都係唔信呢個制度，巴打你有冇方法有個兩全其美既制度？

---------------------------
以上係懷疑教唆自殺既case出現，如果真係prove到個自殺死者開左post，然後入面有人教唆自殺，跟住佢真係死左呢？ 咁就涉及你同我既道德規範。

又係連登仔累事

bam曬班道德L啦

隔離有post講緊「女人係雞」依啲本來係假膠講
但有堆人認真相信左 仲係個post入面反駁點解覺得女人係雞依句無錯

價值觀係會比朋友 朋輩影響 無老師/父母會教你吸毒 但受到其他人影響就可能會
環境都係重要因素 其中一個就係網上
所以中共先用咁多錢維穩 揾五毛 證明網上洗腦言論有一定作用

班假膠唔會去理解。

講幾句就信
咪話人地笑呢度係child登啦老友

其實正常人係唔會做埋啲損人不利己既野
一係佢就係小朋友
一係佢有精神病
一係佢專登令個論壇烏煙瘴氣

就係唔好當依件事係speacial case
Sever係Cloudflare照理係國外, 佢交資料一定係賣user, 因為D資料不屬於連狗, 但佢有權取用因為你申請AC果陣同意左。結論係佢無義務交但有權選擇交/唔交, 咁佢賣user係咪正確留翻比道德揪討論, 個客觀結果肯定係言論自由受限

一路mon post一路扑

8ch又贏

竟然有3700個正評，真係世界變
打住為大家好、企係道德高地就可以玩言論審查，肥彭個番說話又可以拎出黎了

物以類聚 人以群分

姐係一個你覺得同你價值觀背馳啲人你都唔會同會相處得好好對佢有反抗感啦

好似你會唔會上港人港地同班諗鳩一齊討論呀

同樣道理你點解一班三唔識七嘅網民可以影響到你個人價值觀

假架傻閪
child登個正負評不嬲做假

如果一個forum admin既“職業操守“係要build up一個以言論自由為基礎既forum。
咁本身人既道德基準，道德操守呢？

我唔代表admin，但我唔可以因為言論自由呢個idea就蓋過晒所有道德議題／標準。
人應自我保存。

服務條款

會員行為
你了解一切的資訊、資料、文字、軟件、音樂、音訊、照片、圖形、視訊、信息或其他資料（以下簡稱「內容」），無論其為公開張貼或私下傳送，均為前開「內容」提供者之責任。易言之，你，，將對經由本服務上載、張貼、發送電子郵件或傳送之「內容」負完全的責任。無法控制經由本服務而張貼之「內容」，因此不保証前開「內容」之正確性、完整性或品質。你了解使用本服務時，可能會接觸到令人不快、不適當、令人厭惡之「內容」。在任何情況下，均不為任何「內容」負責，包含但不限於任何「內容」之任何錯誤或遺漏，以及經由本服務張貼、發送電子郵件或傳送而衍生之任何損失或損害。

你同意不將本服務作以下用途：

(a). 上載、張貼、發送電子郵件或傳送任何非法、有害、脅迫、濫用、騷擾、侵害、中傷、粗俗、猥褻、誹謗、侵害他人私隱、有害或種族歧視的或道德上令人不快的「內容」。

屌連囡之前睇下自己係登記account時同意左d咩

其實呢d言論以前高登都有，之不過以前d人無咁容易會想自殺，而家自殺率真係高左，所以大家唔好當係玩玩下，真係發生係你身邊，唔會笑笑就咁過

道德撚話做好自己就唔怕規範
類似說話好似似曾相識

巴打我同意你講法，但換轉角度睇，言論自由係咪=完全無限制講乜都得？

就係大量低質會員嘅流入間接造成依家連登依種風氣

證明呢度真係好多小朋友連批判思考都冇
特別係啲人一見正皮多就係咁再俾上去
根本唔了解背後個意思

你拎呢D條款咪大家仲頭痛
講到猥褻, 咸濕午餐網見到連登都要低頭啦

道德上令人不快無客觀標準, 就算上到庭依樣野都可以debate到下年

高登打手全面進場

過往，本討論區亦曾有會員發文表示希望以自殺解決問題，幸而有其他熱心會員分享其積極樂觀的經歷安慰當事人，令當事人重燃人生希望。我們在此感激一眾熱心會員，盼更多會員能仿效。

中傷個堆都未清得到
而家黎清道德令人不快
未學行先學走呀

條友仔知唔知除咗大字個啲之外
其他細字呢度啲人日日都做齊曬？

言論自由？

遲d連屌人老母都唔得

On9

條款定到咁，連囡可以ban晒全部人，一切都係睇佢個心情係點

講人老母有騷擾意思

道德塔利班又贏

講完我自己都想嘔

連帝

咁講
連登係咪唔應該提任何犯法言論？
如果唔係 唔講得既野既標準係咩
如果有d言論係違背左大眾意識 群眾自己應該會自動抖正 正如呢個post咁 自然會有人出黎反駁一樣

我始終認為言論自由應該高於所謂“道德標準”，因為真理係越辯越明，尤其每個人道德標準都唔同

就好似大陸人覺得正常道德係要愛國愛黨，而香港人就唔同意

甚至係希特勒嘅思想，我亦唔同意歐洲禁止討論

受限於道德標準，後果就同班一步步自招滅亡嘅左膠一樣

要提高返連登入門門檻同只限會員入Forum,
衣家太多小學雞

個壇啲人低質點管都係低質

關你撚事咩
好撚驚有人講完野你要上身啊？

呢個post 過唔過到10000 likes?

言論自由係保障人發表言論時不被置於恐懼/遮蔽報服的威脅，但係留意翻條件係你嘅動機只係express opinion.

而我地嘅制度將演繹動機嘅權力交比法庭同陪審團

係喎
點解而家講句“窮人生仔正仆街”都變咗殺人犯

越多嘅好皮
只會顯示到越多嘅無知

今日嘅頭版
倫常慘劇案

食完飯再同你討論

當初點解連仔無處理

我錯手禁左like
我本來想禁reply

HK01同一條水丫大佬
睇下邊個先係大股東先啦
你以為呢到真係香港人既討論區咩

灰衫白褲師兄，我企你後面

班本土派呀, 咩凡事都要政治化既人
比著我係你地
大是大非就理性少少
唔好講埋咩五毛又唔見你搞
又要言論自由果D

唔係既話
你地果D咩鳩野港獨十萬個可行
真係搵鳩人理你

你班垃圾呢頭冷血, 咩都要政治左, 極右, 先叫正確
果頭就想人聽你D理論, 信哂你, 放棄而家社會既野

唔知係你地班人太細個太天真
定係真係純粹ON99

呢個世界冇咁美好
你都做唔到你自己既要求

講完

比正評就等於多小朋友 真係搞笑
只不過係反映一堆人都贊同依類改革
諗唔明點解比個負評就可以覺得孤芳自賞 高人一等

佢地嘅目標只係乞attention, 我從來唔覺佢地真心想講獨

唔能夠因為網上講咩就去查

又入本土派數
道德撚淨係識標籤人

負評=有批判性思考既高質會員

呢D又唔係非黑即白

又黎解決提出問題嘅人

綠壩

呢次唔撐唔duck

留意左你好多個post, 我發現你多數都係扭曲人地嘅論點/舉個極端例子、然後加個問號/膠就做rebuttal, 根本就係遼交嗌而唔係討論

人要死,可以點阻止?

變左baby kingdom

洗唔洗引入埋口德分呀垃圾連狗

屌

完全無啲咁既事

我㩒完正評 轉頭見到依句 「正評=無知」都唔知講乜好
重點係完全無論點 就咁一句結論

我用返同樣格式 話負評=高質素會員 你又話我撩交拗

我#456已經講晒論點 反而係你一句「道德撚」就帶過左
又係完全無論點 佐證 淨係識侮辱人當論點

所以話質素低咪你依啲人

話起完底覺得我為鬧交而唔係討論仲好笑
請問你係Overwatch, GTA post睇到乜咁神奇
我啲post大部分都無爭議性 睇完你依句真係得啖笑

#617果個如果係假膠就麻煩唔好再覆我
唔想浪費時間同你認真講

而家係慘過以前喎

留句「屌你老母」
應該當有強姦意圖

厹巴打好慘

而家佢殺完人自殺！所以根本好難界定佢係「畏罪自殺」定被人「教唆自殺」

成日係時事台post 一大圖講香港住細屋，死左好過 個位巴打都要收皮了

冇唔比你提出 唔撚識分時機？
比你提冇用呀
你地目標係咩自己知
做野手法錯撚哂

網絡紅衛兵
回家了

民主黨民主獻中華係咪啱你多啲

滑坡謬誤咪就係講你呢啲傻仔囉
有無邏輯㗎

嚴重性有唔同 自然會有唔同處理方法
言論自由嘅限制要合乎比例係咪咁難明？

快啲走
班道德撚嚟舉報你㗎啦

公堂之上唔準講粗口

ok, sry

哥哥巧叻-3-

有好多唔覺意嘅言論都可以傷得人地好深
因為我地永遠唔會知道自己幾時戳中人地痛處

唔開心嘅時候都係少上網好
面對面嘅傾談冇咁多誤解
好過上網見到人地明明只係講笑 自己就誤以為人地真心

Ban 哂班五毛先講嘢唔該

借啲意開始禁言第一步

你確定？
公審厹嗰個post 1600個正皮
但厹只係陳述事實去回應提問
咁就畀班道德撚捉出嚟掟石仔喎

網絡23條

點解會係連登仔害

自己反思下平日既言行，今次真係害左人一家三口，你咁都唔反思，行為等同禮義廉

一單還一單搞清楚
希特拉嘅思想無人話唔畀討論（除咗德國比較嚴格， 呢個係去納粹化轉型正義嘅問題）
學術界大把人研究啦

但係hate speech law大把國家有
重點在於當你嘅言論根本唔係討論件事而係針對人地嘅特徵進行攻擊嘅時候
咁言論自由受限都好合理

當然講返自殺呢件事
我就覺得連尼住要解釋清楚點先叫「煽動」

其實可唔可以標題有「自殺」呢兩個字，就自動加求助電話喺內容尾，或者自動reply?

4k正皮？ 造數？

5K啦

問題係香港果D求助電話太鳩流

你知道既野

肥彭就黎變阿寶....

支持
橫點唔會講呢d野

德政
多謝連主席

收皮啦

咁好似報紙佬咁出啫
唔寫電話咪結尾寫住「請珍惜生命」

「...最後，他們奔向我來，再也沒有人站起來為我說話了。」

部份ISP email開AC已經要俾埋HKID，但質素有目共賭，ISP email 幾乎個個都有，好難從呢個方向改善到會員質素。

講得好好，多謝你

都係果句, 搞生意不嬲都係向錢睇

有言論自由唔代表可以亂咁用，
美國槍權合法唔代表可以隨邊開槍殺人，
言論亦一樣，今次支持連仔

返去 hkgolden 不如過去 8ch

唔洗爭一人一舊

依個post講鳩野啲人都係平時搞開事個班
點樣可以睇到啲人意志薄弱或者容易比人影響？
就係除左依班人之外成日講child登/兒登個班人
同佢地講野要打足八十分精神
廢事講多左兩句又影響到佢 刺激到佢

教人自殺係犯法，今次間接殺咗人地一家三口

仲扯埋乜叉言論自由扮到大義凜然咁
好嘔心

人地都話開頭只會提醒，嚴重又刪post，咁鬼大反應

仲可以點提高

換言之兒登仔係要管的

今次出事既都已經夠十八歲
大學生

唔通要讀到博士先得？

話人教唆果班有幾多個睇過原post
人云亦云, 仲好意思可以換走freedom of speech

根本冇得單單從學歷嚟判斷出一個人成唔成熟

人權自由的確緊要過條命

相信#80000打後嘅會員多數都係用ISP註冊...
有啲ISP email仲要打埋HKID至開到AC
甚至有啲email直頭bam埋唔畀你拎嚟開AC (如：HKT 網上行)

門檻已經高過高登...

支持連仔

( Show Blocked User - 十卜Ching )

唔算

吹得就吹

喂 admin
咁同政府對斌仔有咩分別？ 封口當無野
全香港人無人想自殺
人地傷殘想死 最後都係人地決定喎
係咪你ban左就控制到人地唔死先？

你依家做既只係眼不見為淨
有無認真考慮過點先真正阻止悲劇發生
點比正能量香港人？
一啲相關補助資訊都無 點幫佢地睇開啲呀？

呢啲唔係你本來想要既言論自由管理咩？
咩都唔理 唔ban言論 咩都唔理
到出左事就話ban相關言論
有用咩？
有po講安樂死 好多都係值得探討既民生論題
點解想安樂死 問題香港有咩問題 快樂指數尾三
依家Ban左就當無野

依家連登咁低質 好老實admin係有好大責任
大量5毛 低質煩膠 好多18歲都唔知有無既細路
你無做好管理 怪得邊個？

well done admin

屌，識講人話啦咩？

咁無計架喎
俾自由你又濫用
仲有d人話人打壓言論自由
上綱上線到話唔俾討論安樂死
唔該讀多d書先講啦

個邀請碼本身已經係限制咗必須要喺連登創壇前買咗個APP至有效，即係創壇後至買APP拎邀請碼基本上係用唔到嚟開AC

喺香港呢個咁畸型嘅社會讀幾多書都難免會有呢啲諗法

瞓醒啦？

過去8ch

連講下自殺都唔比，係咪想逼死我

好老實, 上得呢個Forum 點會expect 搵正經野傾

連仔好快就會認同習大大的管理模式

今次邊位教人自殺呀？

原post都無睇過就收皮啦

學人做道德撚

邀請碼本身已經有好大限制，唔係話你而家買咗APP就拎到嚟開AC

況且而家至收緊實在已經太遲...

收緊言論自由第一步

此終依到年輕人太多
有時見到d留言 真係好震撼
唔明究竟 係教育出左問題
定一個地方既官治越黎越差
希望 當中 只係暫少數既人
亦希望同類案件 永遠唔好出現
有時朋輩既 思想 影響 真係好重要
比多d 正力量啦 香港人 共勉支

會大大降低廣告收入

唔好再同SibbsGambling討論
block左佢算撚數啦，人渣嚟

因為限咩人上會少咗好多人流，廣告收入 molamola

FF

講明學術研究帶晒頭盔 講真連巴都好難做

其實 Facebook, Twitter 各大社交平台討論網站見到用戶鼓吹其他人自殺都會del/ban

我認為連仔今次決定合理

由頭到尾都冇人鼓吹

點解連控制自己是否繼續 自己 生命嘅自由都要剝奪？

因為而家啲人好鐘意講XX生仔正仆街，乜鳩都賴落父母到，成日覺得自己好撚慘

立即刪除回覆，算唔算係保護緊個留言者
你知啦，啲留言係證據嚟

屌你呢句根本冇問題, 仲係好撚objective. 而且呢句野出現得仲早過lihkg

左膠

反駁到既怕咩人鼓吹?

定反駁唔到 唔俾人講就天下太平?

成班細路上連登，d垃圾思想教壞人。

証實左

連仔剝奪你d咩？？

有D人係需要精神上的support, 但問題係呢樣唔係連登ge責任黎丫嘛
加上條女自殺ge時序有可疑, 都唔知係咪殺完佢兩老再自殺

香港人連自殺都唔得

呢方面得兇手先知 ，重點係 佢殺咗人

同埋 ADMIN無話個POST有人教自殺啵

D人理解能力好差

社會同連登都係一個多元社會, 必須要容納各種唔同既意見
咁先係言論自由既可貴。

Ban撚晒啲五毛先啦

牙連，你個ser唔太掂

教育下班人唔好歧視有皮膚病患嘅人好過啦，DKLM！

連尼住俾差佬搵上門

審你老母 審查仲叫自由論壇 咁不如唔好叫連登啦 叫港燈算啦

child 登

侵犯商標
會俾誠哥個仔告

啱吖！要整頓吓呢到啲風氣
呢到講太過唔使本

要審核係戇鳩
但你班低質連登仔仲戇鳩
攞住言論自由支旗就覺得講乜都得
係呀係唔駛負責任不過你把口係好撚臭講嘅嘢又低質攞彩攞到盡串人串到盡
食撚屎啦
就算香港獨撚到立有你班地底泥都收得皮

唔比講就唔會發生?

唔比講都會發生, 都唔係唔俾USER討論自殺,係唔比教唆他人自殺之麻, 都唔明有幾難明

言論自由既都可以基於道德規範既
我睇唔到原則上唔比user教唆他人自殺係一件有幾爭議性既事

你覺得admin 一言堂, 係亂鳩ban咩? 連登開到而家, 你比唔比到reference我佢亂ban亂del post?

Jm9, 邊個唱我點解搵唔到

如果咁都唔明, 簡單, 你唔駛特登Focus 落自殺個topic
由今日起執正黎做, breach 到定落ge條款 就cum旗
J post 起底post 核突post 全部唔駛係連登出現
睇下到時撐到幾耐

hi 巴打 我無唱你呀 我認同你法律觀念但唔認同你道德觀咋

班臭口仔收皮lu

I mean 你quote個post
和而不同

邊個cm, 碌左10頁都搵唔到 眼殘

你覺得處理教唆他人自殺呢個issue同咸濕/粗俗/猥褻post係同一個層次?

佢會唔會係追到我同你D 討論, 之後就直接話你人渣
是但啦, 無乜人真係追post既

做咩啫你

你都白撚痴

本來係唔需要有呢d規矩
咁d人唔自律，恃住言論自由做壞事
咁咪要囉
再唔係摺左連登佢一了百了

係，成日見到一句火起就嗌交

連登起壇既核心原意都收埋皮，仲有咩留言價值

你一係就以事論事,拎你D觀點出黎討論
留低一句白痴黎屌鳩人, 係直接拉低討論質素

就講就出現

好多正皮

有啲人將連仔措施類比到政府咩自殺承諾書冇用，
咁係咪想連仔咩都唔做？就叫維護「自由」？吸毒、cp、死屍⋯⋯大把話題都唔應該肆無忌憚地討論，討論區一直都應該有底線。自青人自殺率高，政府掩耳盜鈴係政府事，連登班管理員都係出提醒、刪鼓吹自殺post，嘗試做自己做到嘅事，有問題咪再改善。 啲人講到香港幾絕望導致人想死或政府責任，同連仔措施係兩件事。

另外，刪鼓吹自殺post條界線係點，都係睇連登實際行動，而有啲會員唔使咁激動，講到冇得討論安樂死及冇言論自由。
上網Google ，教唆、慫使、協助、導致他人自殺，本來就係犯法。

有讀過心理、危機處理的人都知，不應美化罪行、自殺行為，否則會令群體中的高危分子效法。
政府有責任去搵問題源頭同解決，但唔同持份者有唔同責任。
加多一句，今次呢單係謀殺再自殺，死者心理狀況複雜，不宜妄下定論。

其實我唔介意你地覺得我人渣
我個人係信人之初，性本賤，所以我相信用制度去約束行為，我捍衛嘅係思想同精神上嘅自由，依樣野包括發表同分享意見嘅自由，即係言論自由。

搞審查係可以搕住部分人把口，但個思想都係會滲出去，一來收唔到效，二來毀滅左連登存在嘅核心價值，三來根本無人係確保到個審查係客觀，咁你搞來嘅目的係咩？

唔係話我100%啱，但望遠少少你就會睇到，連狗搞言論審查根本唔係想解決問題，係想塞住d大愛口德撚道德撚把口，然後繼續默默咁數錢，信便為之後滅聲開路。

依件事我會傾向源於連仔為左吸錢，搞到兒登愈來愈多心智唔成熟，唔肯用腦，睇咩信咩嘅傻仔沖左入來，比人撚到狗咁信以為真。 想改善嘅唔該源頭減廢，整理下個目標觀眾。

課咗LIHKG+ 嘅巴絲應該要有個獨立分台，以維持較高質嘅討論

連帝
好停啦
個正皮數升得太平均啦

報警 或 聯絡防止自殺機構會唔會更好?

變成不停貼長輩圖同埋每天多一點正能量 正啊

屌 直頭要check到有自殺字眼既post就加個舉報制起隔離啦 草菅人命

原來只要用VM 差佬就搵唔到位入你罪

while(x=1)
{
like+=1;
}

真係有衝動自殺既就唔會上連登出post

思想滲出去無法子，起碼日後有班抑鬱撚上黎發洩果陣，或者第時有人出post 表明想自殺 大家都明鳩UP都要有個譜

我真心唔認為而家劃呢條線會毀掉核心價值 原則上唔俾人教唆他人自殺合情合理
你睇下t and c 夠大把野可以做啦 到而家呢一刻班友都無乜點執行過

tbh, 無一個機制係做到客觀 咪大家當case law 咁做睇下第一個 case 係點囉
大家既恐怕xxxxx到底係基於咩往事去做既判斷 ？ 我真心未見到admin 有亂ban 滅聲

個核心問題係 user 質素低 多假膠唔用腦既 user , 比得你咁多時間上網鳩UP你現實有幾忙碌 ？ 你就讀MPhil 啫 其他唔係架麻 而呢個係社會既寫照，高登亦是連登也是。一個多元化既forum 個user 分佈一定係咁
所以先會有唔同台既breakdown , 原意就係物以類聚之麻 波台有波台假膠 學術台有學術台認真討論

再望遠D 唔做野又會俾人屌數錢唔理 發表而家立場又會俾屌左膠化掛住數錢
好難做到平衡各方既聲音 但1個forum 喺道德議題上有呢個立場我未見到係壞事
對我黎講唔教唆他人自殺同唔鼓勵傳播child porn 程度上無乜分別

訓喇巴打

可能差佬唔識用VM啫
但要睇下佢落 charge 係 based on 咩

見到成班on9係度用言論自由做擋箭牌真係好撚好笑

唔駛買
喺hkg+收費前free download過都有
利申人辦
相信有一部分會員係咁入嚟
係咪害群之馬見仁見智

人地自殺關你撚事咩連狗

最撚柒就係你d傻閪
從來言論自由都唔代表講乜都得
呢d都唔撚知仲要扮撚晒識野會理性討論
全post最on9就係你

咁你鼓勵自殺嘅意思係點先 會員 ‘厹’ 比下事例都比人話教唆自殺 咁你又計唔計先

哇啲正評數假撚到

連仔你個post其實應該要置頂
咁先會多人睇到你個post

你班小學雞講野唔撚經大腦
咁做有乜撚問題?
連登仔是要管的

好簡單 當呢個政策一個月前已經實施
你連囝見到個個氦氣POST會唔會DEL POST/BAN左厹?

咪係
今次佢做得岩都仲有咁多人屌
而家一個post足以影響到好多生命
連登啲人諗法真係小學雞思想

安全同自由之間不嬲要取捨，不過呢個係自稱新版高登，最自由討論區 想笑撚死人咩

屌你老母，自己開論壇囉，好無？

討論區唔理性討論？唔通齋屌？咁咪變左一言堂囉。 你想圍爐既咪去Facebook , 成個echo chamber system 俾你玩
咁你覺得言論自由既體制下有咩唔講得呢 ？扮假膠？ 表達政見？話鐘意cp? 定係話你老母係雞？

咁你又不如答下厹佢咁樣答人洗唔洗ban啦

做下案例都好

連條線係邊 條線邊個定 定係邊一到

咁簡單嘅野都答唔到

連匪開始現形啦
五毛又唔見你處理？？
仆街啦你

當然唔使ban，你夠證據就報警拉佢教唆自殺等官判囉，ban來把撚，你都弱智，真係當正自己判官？

唔討論自殺就唔存在lu~~~~~掩耳盗鈴

連仔不如執柒左連登啦
日日返工上黎睇連登就見D小朋友齊打交
吃力不討好呀

我就係覺得就算呢個RULE早一個月已經出現都唔覺厹要BAN
咁條女結果都係一樣

呢種審查其實冇用喎

可能第2個目的係有用既
就係等D豬兜自願接受審查

所以自我審查都戇鳩鳩

佢連啲咁簡單啲野都答唔到就要求收緊會員嘅言語自由

連尼住連三個咁簡單嘅問題都答唔撚到

條線邊個定

條線定係邊

邊個決定條線定係邊

連三個問題都比唔到清晰嘅答案我地

同中共有我講無人講有咩撚分別

開POST問佢先 想知答案既幫手推下

呢到好多人討論大麻 wor ching

你輸撚左啦

連狗條撚樣俾人講兩講就淆底、無撚用
而家明報報埋出來，連狗今次正宗拿屎上身，今次都係班神探估估下連狗就食屎食唔切咁衝出嚟自隊，林早洩起碼俾法庭判完先審查先bam人，今次案都未立就喺度發癲
而家孭咗要禁止散播有害言論既責任，第日又有邊個斬人又屈落討論區度，等執啦

三條有兩條唔洗講都知, 一條哲學討論

條線邊個定--Admin

條線定係邊 -- e.g. 惡意言論 --咩叫惡意?例子?.......

邊個決定條線定係邊--Admin

用返今次件事做例子叫佢解釋下佢條線

渣ga

不知所謂，咁唔叫承擔，係縮骨

咁即係間接承認左之前個po 會員係有教唆自殺

慘, 成班食哂死貓

無管咁耐，連登開壇以來有過咩理性討論？
散播負面思想、人身攻擊、打壓異類意見、網絡欺凌就大把

自由係建基於互信同自律
呢d就係你享受自由既責任
連登仔從來都無負過呢d責任喎
所以連登管你班人係管得太遲
我係絕對支持連尼住應該定返d規矩規管連登仔

連登仔有份教唆自殺係好耐既事啦
而家連登仔咪終於做左殺人兇手囉

我唔認為連登開壇到而家無乜理性討論
學術台／時事台／影視台都有唔少高質post

不幸地，散播負面思想／人身攻擊／打壓異類意見係社會風氣（當然好難去分辦到底係高登／連登文化搞到咁，定係本身社會氣候差）

其實都唔算管丫 係加返少少道德標準啫

咁其實都算半個同路人丫，巴打做咩話人白痴

我錯，sor

開個自殺台
要表明唔會因為自由討論後去自殺先入得

開個港獨台
要表明唔會因為自由討論後去港獨先入得

想死都唔洗討論
死撚咗佢啦

香港人連講死都唔撚比

咁樣仲係連登？

push

收皮啦連狗

斬腳趾避沙蟲

選擇性處理夠未

叫人去x果d又唔理

叫人去死,扮自爆借刀呢?

希望有咩事都好，唔好自殺

admin好正義

係

唔俾連登仔講自殺就唔會自殺咩
我係唔死都無用嘛

連狗！

好啊

又有人因為呢度d人而咩wo

係咪唔理?

邊單？